@article{premkumar1994implementation,
  title={Implementation of electronic data interchange: an innovation diffusion perspective},
  author={Premkumar, G and Ramamurthy, Keshavamurthy and Nilakanta, Sree},
  journal={Journal of Management Information Systems},
  volume={11},
  number={2},
  pages={157--186},
  year={1994},
  publisher={Taylor \& Francis}
}
@article{susetyorini2010pelaksanaan,
  title={Pelaksanaan Sistem Elektronic Data Interchange (EDI) di Pelabuhan Tanjung Emas sebagai Alternatif Prosedur Kepabeanan},
  author={Susetyorini, Peni},
  journal={Pandecta: Research Law Journal},
  volume={5},
  number={2},
  year={2010}
}
@article{mukhopadhyay1995business,
  title={Business value of information technology: a study of electronic data interchange},
  author={Mukhopadhyay, Tridas and Kekre, Sunder and Kalathur, Suresh},
  journal={MIS quarterly},
  pages={137--156},
  year={1995},
  publisher={JSTOR}
}
@article{palaniswami1994procurement,
  title={Procurement and vendor management in the global environment},
  author={Palaniswami, Shanthakumar and Lingaraj, BP},
  journal={International Journal of Production Economics},
  volume={35},
  number={1-3},
  pages={171--176},
  year={1994},
  publisher={Elsevier}
}
@misc{purwanto2007procurement,
  title={e-Procurement di Indonesia Pengembangan Pelayanan Pengadaan Barang dan Jasa Pemerintah Secara Elektronik},
  author={Purwanto, Erwan Agus},
  year={2007},
  publisher={Gava Media}
}
@article{angeles2007business,
  title={Business-to-business e-procurement: success factors and challenges to implementation},
  author={Angeles, Rebecca and Nath, Ravi},
  journal={Supply Chain Management: An International Journal},
  volume={12},
  number={2},
  pages={104--115},
  year={2007},
  publisher={Emerald Group Publishing Limited}
}
@article{fauzi2018random,
  title={Random Forest Approach fo Sentiment Analysis in Indonesian},
  author={Fauzi, M Ali},
  journal={Indonesian Journal of Electrical Engineering and Computer Science},
  volume={12},
  number={1},
  pages={46--50},
  year={2018}
}
@article{vincenzi2011application,
  title={Application of a Random Forest algorithm to predict spatial distribution of the potential yield of Ruditapes philippinarum in the Venice lagoon, Italy},
  author={Vincenzi, Simone and Zucchetta, Matteo and Franzoi, Piero and Pellizzato, Michele and Pranovi, Fabio and De Leo, Giulio A and Torricelli, Patrizia},
  journal={Ecological Modelling},
  volume={222},
  number={8},
  pages={1471--1478},
  year={2011},
  publisher={Elsevier}
}
@article{izmirlian2004application,
  title={Application of the random forest classification algorithm to a SELDI-TOF proteomics study in the setting of a cancer prevention trial},
  author={Izmirlian, Grant},
  journal={ANNALS-NEW YORK ACADEMY OF SCIENCES},
  volume={1020},
  pages={154--174},
  year={2004},
  publisher={New York; New York Academy of Sciences; 1999}
}
@article{nugroho2017sistem,
  title={Sistem Klasifikasi Variabel Tingkat Penerimaan Konsumen Terhadap Mobil Menggunakan Metode Random Forest},
  author={Nugroho, Yusuf Sulistyo and Emiliyawati, Nova},
  journal={Jurnal Teknik Elektro},
  volume={9},
  number={1},
  pages={24--29},
  year={2017}
}
@inproceedings{effendy2014handling,
  title={Handling imbalanced data in customer churn prediction using combined sampling and weighted random forest},
  author={Effendy, Veronikha and Baizal, ZK Abdurahman and others},
  booktitle={2014 2nd International Conference on Information and Communication Technology (ICoICT)},
  pages={325--330},
  year={2014},
  organization={IEEE}
}
@article{diaz2006gene,
  title={Gene selection and classification of microarray data using random forest},
  author={D{\'\i}az-Uriarte, Ram{\'o}n and De Andres, Sara Alvarez},
  journal={BMC bioinformatics},
  volume={7},
  number={1},
  pages={3},
  year={2006},
  publisher={BioMed Central}
}
@article{adnyana2016prediksi,
  title={Prediksi Lama Studi Mahasiswa Dengan Metode Random Forest (Studi Kasus: STIKOM Bali)},
  author={Adnyana, I Made Budi},
  journal={CSRID (Computer Science Research and Its Development Journal)},
  volume={8},
  number={3},
  pages={201--208},
  year={2016}
}
@article{setyawan2017implementasi,
  title={Implementasi web service dan analisis kinerja algoritma klasifikasi data mining untuk memprediksi diabetes mellitus},
  author={Setyawan, Doni and Suradi, Agustinus},
  journal={Simetris: Jurnal Teknik Mesin, Elektro dan Ilmu Komputer},
  volume={8},
  number={2},
  pages={701--710},
  year={2017}
}
@article{primajaya2018random,
  title={Random Forest Algorithm for Prediction of Precipitation},
  author={Primajaya, Aji and Sari, Betha Nurina},
  journal={Indonesian Journal of Artificial Intelligence and Data Mining},
  volume={1},
  number={1},
  pages={27--31},
  year={2018}
}
@inproceedings{andriani2013sistem,
  title={Sistem Pendukung Keputusan Berbasis Decision Tree Dalam Pemberian Beasiswa Studi Kasus: Amik ‘Bsi Yogyakarta,’},
  author={Andriani, Anik},
  booktitle={Seminar Nasional Teknologi Informasi Dan Komunikasi},
  volume={2013},
  pages={163--168},
  year={2013}
}
@inproceedings{kohavi2002data,
  title={Data mining tasks and methods: Classification: decision-tree discovery},
  author={Kohavi, Ronny and Quinlan, J Ross},
  booktitle={Handbook of data mining and knowledge discovery},
  pages={267--276},
  year={2002},
  organization={Oxford University Press, Inc.}
}
@article{nuryanto2014aplikasi,
  title={Aplikasi EDI (Electronic Data Interchange) Sebagai Wujud Pengembangan Pemberdayaan UMKM Furniture di Jawa Tengah},
  author={Nuryanto, Nuryanto},
  journal={Semantik},
  volume={4},
  number={1},
  year={2014}
}
@article{presutti2003supply,
  title={Supply management and e-procurement: creating value added in the supply chain},
  author={Presutti Jr, William D},
  journal={Industrial marketing management},
  volume={32},
  number={3},
  pages={219--226},
  year={2003},
  publisher={Elsevier}
}
@inproceedings{mencia2013using,
  title={Using data mining on linked open data for analyzing e-procurement information},
  author={Menc{\i}a, Eneldo Loza and Holthausen, Simon and Schulz, Axel and Janssen, Frederik},
  booktitle={Proceedings of the International Workshop on Data Mining on Linked Data, with Linked Data Mining Challenge collocated with the European Conference on Machine Learning and Principles and Practice of Knowledge Discovery in Databases, ECMLPKDD. Citeseer},
  year={2013},
  organization={Citeseer}
}
@article{udoyono2012procurement,
  title={E-procurement dalam pengadaan barang dan jasa untuk mewujudkan akuntabilitas di kota yogyakarta},
  author={Udoyono, Kodar},
  journal={Jurnal Studi Pemerintahan},
  volume={3},
  number={1},
  year={2012}
}
@article{craighead2006enabling,
  title={Enabling the benefits of supply chain management systems: an empirical study of electronic data interchange (EDI) in manufacturing},
  author={Craighead, CW and Patterson, JW and Roth, PL and Segars, AH},
  journal={International Journal of Production Research},
  volume={44},
  number={1},
  pages={135--157},
  year={2006},
  publisher={Taylor \& Francis}
}
@article{budiman2017kajian,
  title={Kajian Penerapan EDI Dalam Pengelolaan Rantai Pasokan Di Industri Manufaktur},
  author={Budiman, Ade Surya},
  journal={Jurnal Ilmiah Teknologi Infomasi Terapan},
  volume={3},
  number={3},
  year={2017}
}
@inproceedings{wirth2000crisp,
  title={CRISP-DM: Towards a standard process model for data mining},
  author={Wirth, R{\"u}diger and Hipp, Jochen},
  booktitle={Proceedings of the 4th international conference on the practical applications of knowledge discovery and data mining},
  pages={29--39},
  year={2000},
  organization={Citeseer}
}
@article{rahman2016analisis,
  title={Analisis Dan Implementasi Sistem Rekomendasi Pemilihan Vendor Untuk Pengadaan Alat Menggunakan Metode Technique For Order Preference By Similarity To Ideal Solution (topsis) Dan Fuzzy Ahp (studi Kasus: Pt Universal Tekno Reksajaya)},
  author={Rahman, Agustian and Darwiyanto, Eko and Junaedi, Danang},
  journal={eProceedings of Engineering},
  volume={3},
  number={2},
  year={2016}
}
@inproceedings{widyotriatmo2013welcome,
  title={Welcome to ICA 2013},
  author={Widyotriatmo, Augie},
  booktitle={2013 3rd International Conference on Instrumentation Control and Automation (ICA)},
  pages={i--i},
  year={2013},
  organization={IEEE}
}
@book{martono2010metode,
  title={Metode penelitian kuantitatif: Analisis Isi dan Analisis Data Sekunder (sampel halaman gratis)},
  author={Martono, Nanang},
  year={2010},
  publisher={RajaGrafindo Persada}
}
@article{hardi2006mengukur,
  title={Mengukur kinerja search engine: sebuah eksperimentasi penilaian precision and recall untuk informasi ilmiah bidang ilmu perpustakaan dan informasi [Search Engines performance evaluation: an experimental the value of precision and recall for scientific information in LIS field.]},
  author={Hardi, Wishnu},
  journal={Visi Pustaka [National Library of Indonesia]},
  volume={8},
  number={1},
  pages={22--27},
  year={2006},
  publisher={Perpustakaan Nasional RI [National Library of Indonesia]}
}
@inproceedings{lidya2015sentiment,
  title={Sentiment Analysis Pada Teks Bahasa Indonesia Menggunakan Support Vector Machine (SVM) Dan K-Nearest Neighbor (K-NN)},
  author={Lidya, Syahfitri Kartika and Sitompul, Opim Salim and Efendi, Syahril},
  booktitle={Seminar Nasional Teknologi Informasi dan Komunikasi},
  year={2015}
}
@article{rasywir2016eksperimen,
  title={Eksperimen pada Sistem Klasifikasi Berita Hoax Berbahasa Indonesia Berbasis Pembelajaran Mesin},
  author={Rasywir, Errissya and Purwarianti, Ayu},
  journal={Jurnal Cybermatika},
  volume={3},
  number={2},
  year={2016}
}
@article{pratama2016sistem,
  title={Sistem Pendukung Keputusan Vendor Management Menggunakan Metode Analytical Hyrarcy Process (Ahp) Dan Technique for Others Reference by Similarity to Ideal Solution (Topsis)},
  author={Pratama, Anggita Putri and Abdillah, Gunawan and Renaldi, Faiza},
  journal={Prosiding SNST Fakultas Teknik},
  volume={1},
  number={1},
  year={2016}
}
@article{ushada2016seleksi,
  title={SelekSI VENDOR DengAn InTegRASI Anp--TopSIS DAn opTImAlISASI AlokASI oRDeR DengAn penDekATAn GOAL PROGRAMMING (STUDI kASUS DI pT. XyZ)},
  author={Ushada, Mirwan and Parkhan, Ali},
  journal={Kaunia: Integration and Interconnection Islam and Science},
  volume={11},
  number={2},
  pages={110--116},
  year={2016}
}
@article{lasulika2017prediksi,
  title={Prediksi Harga Komoditi Jagung Menggunakan K-nn dan Particle Swarm Optimazation sebagai Fitur Seleksi},
  author={Lasulika, Mohamad Efendi},
  journal={ILKOM Jurnal Ilmiah},
  volume={9},
  number={3},
  pages={233--238},
  year={2017}
}
@article{sambodo2014klasifikasi,
  title={Klasifikasi Hutan-Non Hutan Data Alos Palsar Menggunakan Metode Random Forest},
  author={Sambodo, Katmoko Ari and Rahayu, Mulia Inda and Indriasari, Novie and Natsir, M},
  journal={Pros. Semin. Nas. Penginderaan Jauh},
  volume={2014},
  pages={120--127},
  year={2014}
}
@article{imaduddin2014pengenalan,
  title={Pengenalan Karakter Huruf Hangul Korea Menggunakan Random Forest},
  author={Imaduddin, Abdullah and Budi, Tjokorda},
  journal={eProceedings of Engineering},
  volume={1},
  number={1},
  year={2014}
}
@article{iacovou1995electronic,
  title={Electronic data interchange and small organizations: Adoption and impact of technology},
  author={Iacovou, Charalambos L and Benbasat, Izak and Dexter, Albert S},
  journal={MIS quarterly},
  pages={465--485},
  year={1995},
  publisher={JSTOR}
}
@article{mukhopadhyay1995business,
  title={Business value of information technology: a study of electronic data interchange},
  author={Mukhopadhyay, Tridas and Kekre, Sunder and Kalathur, Suresh},
  journal={MIS quarterly},
  pages={137--156},
  year={1995},
  publisher={JSTOR}
}
@article{friedl1997decision,
  title={Decision tree classification of land cover from remotely sensed data},
  author={Friedl, Mark A and Brodley, Carla E},
  journal={Remote sensing of environment},
  volume={61},
  number={3},
  pages={399--409},
  year={1997},
  publisher={Elsevier}
}
@misc{ariadni2015implementasi,
  title={Implementasi Metode Pohon Keputusan Untuk Klasifikasi Data Dengan Nilai Fitur Yang Tidak Pasti},
  author={Ariadni, Ratih and Arieshanti, Isye},
  year={2015},
  publisher={ResearchGate}
}
@article{sembiring2016penerapan,
  title={Penerapan metode decission tree algoritma c45 untuk memprediksi hasil belajar mahasiswa berdasarkan riwayat akademik},
  author={Sembiring, M Ardiansyah},
  journal={JURTEKSI ROYAL Vol 3 No 1},
  volume={3},
  year={2016}
}
@article{pal2003assessment,
  title={An assessment of the effectiveness of decision tree methods for land cover classification},
  author={Pal, Mahesh and Mather, Paul M},
  journal={Remote sensing of environment},
  volume={86},
  number={4},
  pages={554--565},
  year={2003},
  publisher={Elsevier}
}
@article{jayanti2008teknik,
  title={Teknik Klasifikasi Pohon Keputusan Untuk Memprediksi Kebangkrutan Bank Berdasarkan Rasio Keuangan Bank},
  author={Jayanti, Nurma and Puspitodjati, Sulistyo and Elida, Tety},
  journal={TEKNIK KLASIFIKASI POHON KEPUTUSAN UNTUK MEMPREDIKSI KEBANGKRUTAN BANK BERDASARKAN RASIO KEUANGAN BANK},
  year={2008},
  publisher={Gunadarma University}
}
@article{friedl1997decision,
  title={Decision tree classification of land cover from remotely sensed data},
  author={Friedl, Mark A and Brodley, Carla E},
  journal={Remote sensing of environment},
  volume={61},
  number={3},
  pages={399--409},
  year={1997},
  publisher={Elsevier}
}


